【長期支援】我 哋 想 攪 一 個 教 育 基 金 幫 義 士

義士唔係Condom,
我哋知好多人已經為義士做咗好多嘢
例如義務律師團隊,私家醫生,家長接送,甚至係食飯都好多人幫手

不過我哋覺得，
學業支援方面只得補習服務未夠。
我地和理非唔想義士因為香港而犧牲前途，
就算餐餐捱麵包都要供佢哋去外國讀大學！
所以我哋幾個人有個諗法，
就係想攪個教育基金做長遠既供書教學。

集思廣益！
唔知大家對教育基金呢個idea有咩意見？
你覺得有無咩地方需要特別小心注意？

好希望大家可以幫手諗吓
唔該晒咁多位巴絲

光復香港，時代革命

（如果已經有手足籌備緊或者攪咗，
請告知，我哋唔會另起爐灶，
反而想睇下有無嘢我哋可以幫手。）

推

幫推

自推

Pish

push

推 支持香港

P can’t push

太抽象
有無詳情?

有冇詳細少少嘅計劃？
係幫已被捕人士？定前線？
點樣界定對方需要幫手？

選擇受惠人士真係好重要

Push

（集思廣益）可能有d手足連中學都未讀完，可唔可以供佢地讀中學？讀本地或外國都得，本地就兆基創意書院果d?

good

呢啲po要推

義教點睇?

基金一定要有延續性，例如，已完成學業義士，工作後要將薪金十分之一入返基金，如果只靠開始成本維持，會好快玩完。

當然長遠目標係想攪到好大
例如有trustee

服務對象?
包括受影響人士例如被捕學生，
同埋家庭受影響嘅人(例如屋企無咗經濟支柱),
但係被捕為優先服務對象。

資助範圍?
除咗學費，會唔會包補習俾應屆考生呢？
呢個我哋都諗緊,
可能要視乎個基金做到有幾大
由小範圍做起

點樣接觸受影響人士呢？
暫時我地諗到揾前線社工轉介
咁就可以主動揾到有需要人士，
又容易確認到服務對象。

點去幫助佢哋？俾筆錢佢哋交學費？
咁樣有錢銀交易好易引來話柄，
又有機會引嚟貪心嘅人，
所以要盡量避免俾錢，
可以嘅話想攞學費單交數。

點去籌錢呢？眾籌？
最難嘅係點樣俾到大家信心啲錢係100%去到服務對象呢？
所以想揾trustee，另外加定期報告監察住D錢既用途。

但係，我哋都只係一腔熱血，一開波無諗過會即刻攪到咁大，所以家陣第一步，聽下大家意見，第二步，我哋會嘗試服務對象做啲pilot資助，呢個階段錢會自己出，第三步我哋會睇下個服務成效同需要再同大家分享，第四步再決定係咪攪大佢。

我擔心咁樣可能令唔少人卻步
反而幫少咗人

pish

指定院校啦

指定院校即係點？
有d學校就唔資助？

剩係資助某d院校

錢我就仲未有資格捐到，但參考書就仲有好多(Past PP)，會唔會實際啲暫時搞返個參考書書目先，捐返俾應屆DSEer？因為我同細過自己嘅人又唔熟，又唔想賣岀去，我諗好多人都係咁嘅情況，你肯開大把人捐

唔考dse啦，去美帝啦

中共斥巨資收賣西方
遊說集團統戰華盛頓

【華為被禁】華為遊說費飆60倍！原來聘用特朗普籌款人 欲說服白宮

董建華基金會 擲2,240萬左右美政策
大搞政治游說 否認中共代理人

抗衡中國魔掌
組建香港既遊說團隊！

誠意推薦：

香港大專學界國際事務代表團眾籌計劃
Hong Kong IAD Crowdfunding Plan

香港眾志國際眾籌計劃 Demosisto International Campaign Crowdfunding Project

什麼是遊說集團？

遊說集團的工作，是嘗試影響立法者或其他持份者決定或行為，在政治角力中為服務對象爭取利益。遊說集團的服務對象，可以是國家、企業、社會團體、個人。在美國，政治遊說是極為普遍及重要的一環；幾乎所有政治操作都有遊說集團的參與。

為什麼香港需要遊說隊伍？

任何國家的政治，背後都擁有複雜的政治脈絡；包括國家政策、政治形勢、民意、錯綜複雜的利益網絡、乃至個別官員或議員的性情喜好。要在國際社會維護和爭取香港的利益，香港需要一支能具經驗和技巧，能夠有效收風、熟識政治形勢、具備遊說策略的隊伍。